［認知］如果block五毛/異見人士，會否造成同溫層效應？

從小上高登先會接觸到好多平日學校接觸唔到嘅思想
但諗深一層，就算過往每睇一個post都會同自己講信一半，諗一半。
但隨住高登/連登大眾化（以前相對小眾，一班同學可能得幾個人有睇，你上直頭會笑你毒撚）
資訊越嚟越雜亂
總會出現唔同意見嘅人
我個人block人原則係發現幾次相似hate speech/幾次帶風向回覆及主題
為咗自己唔會跌入同溫層
平日都會喺twitter同大陸人討論政治
當然有一大半都係被漫罵沒理性嘅討論
去返正題
有啲人係又block唔係又block嘅時候
但又習慣長期單一從連登接收資訊
會唔會令自己睇嘢唔夠角度
同政見相左嘅人討論時無法拎有力論據去說服對方呢？
呢個會唔會都係文宣唔夠勁嘅原因？

#oh